.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--e--Expeditious-Excavation:

Оперативные раскопки (`Expeditious Excavation <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=574>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Область**: 5-футовый куб земли (или меньше) в поперечнике

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 107

----------

Вы убираете рыхлую грязь, пыль, гравий, песок и тому подобное (но не твердый камень) размером вплоть до 5-футового куба.
Любое существо среднего размера или меньше, стоящее сверху этой земли в момент использования заклинания, должно сделать спасбросок Рефлекса или проверку Акробатики.

| **Успех**: Существо невредимо и может выбрать или спуститься в яму не получив урона, или сдвинуться на ближайшее доступное пространство по его выбору.
| **Провал**: Существо падает распластавшись и ближайшее доступное пространство по его выбору, или если предпочитает, то падает в яму.
| **Критический провал**: Существо падает в вырытую заклинанием яму и приземляется распластавшись на землю, получая как обычно урон от падения.

----------

**Усиление (+2)**: Заклинание может выкопать дополнительный 5-футовый куб земли.
Если вы выкапываете все 5-футовые кубы под существом большого размера, оно должно сделать спасбросок Рефлекса или проверку Акробатики.





.. include:: /helpers/actions.rst